%@P:exocorcp
%@Auteur: François Meria
%@Dif:2
Calculer les expressions suivantes, en écrivant toutes les étapes
intermédiaires et en respectant les règles de priorité :
\begin{multicols}{3}
        \begin{description}
            \item [$\diamond$] $A = 11+2\times 7$
            \item [$\diamond$] $B = 4\times 9 - 5\times 4$
            \item [$\diamond$] $C = 39-5\times 5$
            \item [$\diamond$] $D = 9-3\div 3$
            \item [$\diamond$] $E = 36\div 4-2+6\times 3$
            \item [$\diamond$] $F = 10\times 4\div 2-6\times 3$
        \end{description}
\end{multicols}
%@Correction:
\begin{multicols}{3}

$
\begin{array}{rl}
    A = & 11+2\times 7\\
      = & 11+14\\
      = & 25\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    B = & 4\times 9 - 5\times 4\\
      = & 36 - 20\\
      = & 16\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    C = & 39-5\times 5\\
      = & 39-25\\
      = & 14\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    D = & 9-3\div 3\\
      = & 9-1\\
      = & 8\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    E = & 36\div 4-2+6\times 3\\
      = & 9-2+18\\
      = & 25\\
\end{array}
$

$
\begin{array}{rl}
    F = & 10\times 4\div 2-6\times 3 \\
      = & 20-18\\
      = & 2\\
\end{array}
$
\end{multicols}